---
extends: _layouts.answer
section: content
title: जीवन के प्रति मुसलमानों का दृष्टिकोण क्या है?
date: 2025-02-23
description: जीवन पर मुसलमानों का दृष्टिकोण ईश्वर से आशा और उसके भय के बीच संतुलन,
  महान उद्देश्य, कृतज्ञता, धैर्य, ईश्वर पर भरोसा और जवाबदेही जैसी मान्यताओं से आकार
  लेता है।
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 619967
---

जीवन के प्रति मुसलमानों का दृष्टिकोण निम्नलिखित मान्यताओं से आकार लेता है:

- ईश्वर की दया में आशा और उसकी सज़ा के डर का संतुलन 
- मेरा एक महान उद्देश्य है 
- अगर अच्छा होता है, तो आभारी रहें। अगर बुरा होता है, तो धैर्य रखें 
- यह जीवन एक परीक्षा है और ईश्वर वह सब देखता है जो मैं करता हूँ  
- ईश्वर पर भरोसा रखें - उनकी अनुमति के बिना कुछ भी नहीं होता 
- मेरे पास जो कुछ भी है वह ईश्वर का दिया हुआ है 
- गैर-मुस्लिमों के मार्गदर्शन के लिए सच्ची आशा और चिंता 
- जो मेरे नियंत्रण में है उस पर ध्यान केंद्रित करूँ और अपना सर्वश्रेष्ठ प्रयास करूँ 
- मैं ईश्वर के पास वापस लौटूँगा और उसके प्रति जवाबदेह रहूँगा 
